ptt: 香港人是不是普遍比大陸人機掰？

以前在學校遇到的港生
都很機掰
眼睛有點長在頭頂上的感覺
有點看不起台灣
反而陸生
大多直來直往的 比較好相處

香港人是不是普遍比大陸人機掰？

呢D時候過去玩分化

喊都冇用
香港人有一部份真係極品嚟，加上政府乜都sell服務，所有產業都變服務業，香港人就有恃無恐，以為其他人都要服務自己，根本痴咗線
你睇醫護抱怨就知，病人當自己皇帝

佢講事實，大多數去台灣讀書嘅香港人都睇唔撚起人，好撚仆街，以為自己好撚有錢，睇唔起台仔，自己讀書又廢

認真
台灣勁嘅係個政府
不過遇親果班local大多數都好惡頂

台灣人都唔好得幾多，我講後生戈班
1 目測10 個有7.5個超冇禮貌
2 有咩都起鋼先
3 虛偽到極點

佢講事實，港人成日覺得自己高人一等

講到機掰 狗眼看人低 眼長在頭頂上 點及啲台狗
有去過台灣住過或識落唔少台灣人就知班台狗質素仲垃圾過大陸人
只係講戰南北一點 已經夠戇鳩

中港台都係各自睇唔算眼 大敵當前 忍下口

同ptt 酸民認真
就似同波台認真一樣

國家機器開始搞分化

呢個時候仲出POST玩分化唔係五毛就係台豬

岐視源於自卑

一次過引哂啲分化狗出黎

收皮啦

芝麻仁會扮其他國籍

PTT五毛多到仆街
數量仲勁過連登

波台大戰ptt鄉民會點

9成都係ce dse得幾分先會過台灣

如果你係叻人串串貢都冇嘢好講

俾班垃圾港仔睇唔起又真係忍唔到

世界上所有地方d 人都係仆街
你要我講哂全球我都識講

如果人哋真係對我哋印象好 咁人哋都唔會十個留言 九個都批評我哋啦

佢無講錯喎，唔好話中台兩地，之前睇新聞有組織訪問過包括日本在內嘅幾個亞洲熱門旅遊聖地嘅服務業，港客乞人憎程度仲勁過支那
香港人比台仔鬧g8完全唔意外

咪係
係咪應該要教台仔屌柒佢地如果你唔廢就唔會過黎台灣讀書啦

好多分化狗
唔通一個地方所有人都係你鐘意既人格咩
求同存異係基本道理
唔好咁都中分化

我上開台灣FORUM
呢D POST月經文黎

香港人都有藍絲啦
台灣都有韓粉
中國都有反賊
按地區標籤都幾機掰

事實，但大是大非要團結

香港人心高氣傲，亦都有本錢心高氣傲。

同其他國家d人相處，難免有文化摩擦。

平等善意來往就好，台港友好，無謂分化。

利申：台灣人

ptt會輸
跟住反共勢力進一步分化

波台狗係唔會有可能輸
都唔會認真

香港人係串ge 一去台灣東南亞就現形
但今時唔同往日啦 冇資格串

頂住哦
反共勢力不可以輸

咁都要台灣人明依個道理先得架

睇唔起台灣正常
台灣得兩樣嘢勁
就係政府同台積電

係香港單叫叉燒飯會點？？

我好多時候都係咁

個0.5係點黎

Be humble

又黎月經分化

港仔港仔港仔港仔
台狗台狗台狗台狗

滿意未

笑咗

唔係分化 係人哋真係咁寫

係香港既大學見到台仔台妹好受歡迎

其實係真
香港真係好撚多以為自己巴撚閉嗰啲人
不過依家佢咁樣攞我哋同大陸人比我就唔撚鍾意

係

度度地方都有仆街
不過我首要目標點都係整死中國 天滅共黨 為手足報仇先

有名你叫ptt酸民, 巴哈酸民, xx酸民.
月經文, 何必太認真呢.
不過我係覺得台灣人鍾意係咁吹棒人,
香港就串貢貢咁, 呢個亦都係2地文化.
我個人唔鍾意d台灣人係唔係都吹棒人, 亦都唔鍾意香港人咁串貢貢

你睇cc台d 人就知

乜都係左膠

台灣朋友，你好

上次去台灣啲質素好參差 有啲服務好 有啲黑口黑面
同佢講嘢又唔應人 放啲嘢又大大力

打LOL遇過d台仔
我講Taiwan no.1
佢無啦啦鬧我全家中肺炎
都痴痴地線

事實 不過一齊搞掂大陸先

其實香港係咪咁多閪人
成日話咩某地方閪旅客投票都成日香港同多支那上榜
但我身邊識既人都無乜邊個好閪

國家機器動得很厲害...

thx 台灣

港生：你說得對啊， 只有廢物才會在台灣讀書

台生： ......

香港人臭寸係正常
不過唔見得支那人好幾多

人格分裂

其實唔同nmslese比無乜問題
一比就露底
btw不推文啦大家

台仔除左識奶日之外仲識咩

其實你搵番3月18篇文出黎做咩先

唔覺，之前有個trip港台朋友極度友好，日日一齊玩畢竟文化語言習慣比較接近，自己人品有問題唔好賴

拉

機掰點解呀？

拉落去LA ON9

跟住佢地睇依個post又再開post 你睇完又再開 無限loop 共狗高招

講真其實都幾以偏概全
依家好多SO CALL香港人過去 可能都係支那父母
同埋老老實實你勁少少都唔會去台灣讀書(唔係狗眼看人低)

普遍香港大學都唔錯 而且去台灣讀除非你係個邊做野
番到香港呢邊英文差少少都好難生存

呢個真
上次去日本 間藥房規定一人只可以買一盒口罩
有個芝麻人一個人掃左幾盒
去到收銀處 個職員唔俾佢買曬咁多盒 佢即刻扮曬野講唔好意思又話自己係香港人 屌

咪係
依個post啲on9仔又屌返台灣人，之後又比人po返去ptt
咁就加深咗個矛盾
唔好咁易中計啦大家

呢d似支那仔

海外讀書
遇到嘅台灣同學7成都好惡頂
勁撚假 就算佢唔like嘅嘢都會比好好嘅反應
同佢地生活仲慘 又自私
不過我都遇到好嘅
其實咩地方都有好有唔好
但唔好講到自己先係清泉囉

呢個真

佢講得好啱喎
醫護同埋零售都知邊班人最西
就係香港人
特別係嗰班有英文名嘅中女

又係鳩噏當事實

打幾句我都識打啦

分化用左幾多年

睇下佢串定義係咩啦

我幾年前入咗個台灣打機grp
活躍咗一排之後開始講其他嘢 交流下兩地文化咁

我唔知佢哋係咪以為咁就熟咗啦
成班仆街喺個grp公然用言語性騷擾
坦白講 我覺得仲衰過香港啲狗公係真係好難聽嗰種
最大問題係 其實真係唔係好熟

咁我當時唔會粒聲唔出啦
咪講咗幾句 例如「越線了哦」「真的不太喜歡說這些話題」

佢哋就開始畀說話我聽 類似係話我扮高竇 香港女生不好惹 又話我玻璃心

On撚799無幾耐就同佢哋898

認同香港人比較傲慢又串
你睇而家瘋狂批鬥人唔夠黃就知
永遠覺得自己最好 係咁鬧人地唔夠好

不過又咁講，台灣人都一樣
對住外地人 一樣覺得台灣第一等
對住珍珠奶茶打飛機 尤其台仔國際觀真係差到呢

利申: 一直唔明啲人係咁吹捧台灣做乜鳩
唔排除有人帶風向 但事實咪又係會睇唔起對方
好野係要讚 衰既都要聽 但最終坐埋一條船嘅咪只有香港人 自己

..一竹篙打晒一船人 悶唔悶d

大陸一樣有義士

可能佢哋又覺得我好「機掰」

有同大約三十個嘅台灣人打咗兩年以上機（兩班人），佢哋大部分都好正常，對我好客氣。熟咗之後會傾下非打機嘅野，不過我注意到佢哋打機/傾計唔似香港人咁會互串講下鳩嘢跟著嘻嘻哈哈。幾個最熟我嘅台灣人都覺得我講嘢好雞巴但我根本唔會針對台灣人，連屌老母都唔會，只會講下鳩嘢（香港人應該獨有嘅無限聯想bullshit talk）所以港台文化差異幾大，同唔熟嘅台灣人傾計唔好吹得太鳩，佢哋唔係連登仔呢種見到一條底褲都可以吹幾百字嘅民族

屌你係咪有心
講左係月經文扮睇唔到

Ptt 都大把分化狗同五毛 洗咩咁認真
而且如果係事實 有咩唔怕認
有得改進

分化真係好易，睇下求其轉貼一句上面就開始互數不是

咪係
都唔撚知樓主係咪有心分化

引曬五毛狗出來

香港人連自己人都批鬥, 台仔肯定覺得港燦寸到賴屎

Twitter 一打完奶茶陣線 就有人彈出黎分化
其實個個地方都有仆街
只不過你遇到好人唔會拎出黎讚
但仆街就拎出黎講

我發現台仔係唔會道歉
以為熟左就越講越離譜
出哂位 係都要我講你好撚煩先收埋一二邊
我覺得幾CLOSE都好起碼都要識尊重兩個字

到底哪裡來的自信

戰線可以照打 我都只不過係轉述人哋講嘅嘢

有咩本錢？

明知會無限loop咁轉述黎做乜春姐屌你老母

都講左係月經文會無限LOOP仲轉述乜撚野

香港人係比較驕傲 老實說好多都冇咩教養 但個人唔壞 有咩天災都捐錢

香港人比較冷漠（我都唔知點解，可能生長環境問題）,台仔見到就會覺得港人難親近同小小串囉！其實香港人對香港人態度本身都係咁，未必有惡意！
當然都唔排除有好多真係睇唔起人，覺得自己高貴d！但其實依d人中國都大把啦，北京上海仔都當正自己高人一等

淨係講去旅行，中國人係無文化，香港係出名西就知

分化唔到香港人 就走去分化台灣人
垃圾中共五毛
台灣加油

Ptt好多五毛

停咗開account都仲咁多

都係事實 但係五毛有心分化都係事實
大家勿中計

其實打開lol都知好多台灣人真係好憎香港人

屌你老母，香港有撚服務

發覺香港人都一樣係玻璃心，人地批評香港人狗眼看人低，無禮貌就反擊台仔都點點點，唔接受得批評
好老實你開個po話日本人無禮貌你覺得會唔會有人和應？人地話得香港人西而有人和應，人地既觀感就係咁
咪撚成個支那人咁，人地批評支那無自由就反擊美國都點點點無自由，出到國記住自己身份咪撚影衰香港人個朵

開po唔係

但下面一大堆nmslese

台灣人成日都 笑 中國人 人工低 人均gdp低

當同 香港 新加坡 韓國 比既時候又 顧左右而言他

係

但事實係港仔不願面對

認左佢啦香港狗係直腸直肚 對佢好還好 一對佢差就起晒gon即刻屌返轉頭
支那狗就識陰啲陰啲做仆街野
同埋始終論語系 台灣同支那都係fd過港人

Cls 連登留言下面一大班5毛

去得外國讀書通常（非100%）都有啲錢唔識世事

事實黎
上年6月前呢到咪又係台狗咁叫人
好多香港人自視過高出到去覺得高人一等
好似之前台灣大選咁呢到某d 人講到係香港場運動既功勞已經知咩事

我諗你講果一部份人應該大約都有幾百萬人到

拉pr

鳳凰衛視隻雞

你地連登仔 以前成鳩日 笑台仔啦
現在俾人笑 有咩出奇

認真香港人有啲位同大陸人冇分別
去旅行睇唔少
大家要做好自己

其實好多時係台灣人自卑先
講野有英文字又話你串
食野食貴少少又話你串
著衫好睇少少又話你串

事實上台灣人普遍都窮、冇世界觀、冇禮貌

香港人要團結
唔係話唔鍾意台灣 但唔需要踩港捧台囉 成日係YouTube comment section到見到有外地人踩香港 下面comment大部份都係香港人認同再自踩 都有啲無奈

哇屌，分化撚多到。
完全同現實感覺唔同，

現實識既朋友個個都對台灣印象好好，
以前港女好多都有追台劇、台星，
係而家轉咗追韓國多姐。
你同佢地唱k，
都一樣狂入台灣歌，
幾時睇唔起台灣人？

以前上網識既台灣人多數好好，
初中時玩日本online game，
香港人同台灣人相處得好好，
互相幫助。
仲有個特登黎香港玩幾日，
帶咗佢上太平山，
佢好似幾鍾意個景，
有一兩年都係用個幅相做icon，
最近都有同佢聯絡下，傾下d政治野。

成日話唔計政治，
根本政治問題先係人性既地方，
患難見真情。海外有邊個地方個lennon wall大得過台灣？有邊個地方會搜集頭盔送比香港？

乜鳩台灣係政府好人民差？
民主制度下，政府根本反映人民決定。

香港人相對其他人係直腸直肚好多，
人地問你想唔想食一樣野，
唔想食就直接答唔食，
我地唔覺有問題，
但有d地方文化上語氣唔會咁肯定同直接，
會以為香港人好惡。

有香港人同台灣人一齊拍片講過，
comment見到兩邊既人都認同呢一點。

分化撚死撚開la

講真啲閪人多數都係藍絲嚟

不能同意更多

其實大家咪一撚樣唔通台灣人就好睇得起香港人同支那人咩？

啲濕鳩台狗舊串馬撚啦，左一句港仔，右一句港狗

又唔好妄自菲薄
香港太精英主義, 就算資質差都要周身刀(不過無張利), 資質好周身刀張張利果d更加唔洗講
論平均, 香港人起碼識兩文三語, 又有國際視野
亞洲黎講算唔差架啦

咩係機巴

自己做服務業就會知香港地真係乜人都有

分化手段拉

100個有75個

有次去台灣住民宿 頭幾日老闆娘好好客
最尾嗰日送我哋坐車走 黑面到
之後對台灣人的好客形象完全崩壞

廢先過台灣讀書但又睇唔起人

今時今日咁嘅服務態度邊得架
害撚死好多人...

台灣人係熟左會對人好
香港人係覺得frd可以講笑互屌

文宣要人呀！！光復咗香港未呀？！共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (2.2)

樓主借個位黎置頂可以嗎

台灣冇咩？台灣所講嘅奧客咪又係閪到一個點，講到台灣冇咁，繼續神化台灣人

啱 其實好多都係吹下水 不過好多人會認真左 好似cctai成日同波台假膠真心 唔明嬲乜

度度都有閪人架啦，呢d post 冇咩好討論
我可以話地球上每一個國家都98

香港人個朵好過中國人嘅唯一原因就係人數比較少， 你試試13億香港人 立刻變過街老鼠世界公敵

最好笑係問佢地點解憎來憎去
原來係打online game
笑撚死成班小學雞

香港人機掰 但大陸人禮義廉恥都冇

d人話芝麻仁沒有一個是蘑菇的
算唔算double standard?

呢個時候人哋點睇已經唔重要
亦都唔好墮入五毛想分化港台嘅圈套
只要記住以後要做好自己
咁樣對自己同香港人嘅形象都會加分
尤其係出去旅行要好好注意自己言行
好影響當地人點睇「香港人」

e個時間開ed post除左引人係度互屌都冇乜其他意思
樓主有咩居心呢

又玩分化

有幾個屌港女

點解黑面, 中間發生咩事

認同 面惡心善果種

又係兩邊出post，兩邊引戰既post

係度出完post引香港人互屌之後就post返去台灣。

我是香港人
男朋友是台灣人
相處很好
五毛肯死未？

但好少睇唔起台灣人，由其去台灣讀書個啲。

事實黎, 6月前蔡英文民望低到,全台灣都係韓粉

其實真，我自己都係咁，唔知點解覺得台灣黎既特別蠢

去旅行其實好多時就咁睇D神態都分到係香港人
香港人D咀臉大部都係有種閪味
對住D店員，收銀個D好似點緊屋企個賓妹做野咁既態度

見過台仔話要加入解放軍打香港人
郁下又話怎麼沒被港警打死

笑到仆街

事實真係高人一等既
連登仔個個185 大隻 30cm fg 60k 班死台狗點鬥

唔洗美化香港人
香港人不嬲都係西客中既西客

就算同路人有咩唔滿意都照屌，
訂搓手液轉個頭比自己d同路人放晒飛機

但係都小心又有人玩帶風向
呢個post下面即刻有幾個留言屌返台仔
想引人互屌

想食台妹

睇youtube 去得台灣讀書個啲講野都偏崇台

多得含撚華呢句害死幾多人

點解你會識啲咁嘅人？
我識嗰啲全部都好好喎...

睇下的香港同台灣交流片都知香港人成日讚到台灣上天花板
一睇就知分化po

就係冇事，民宿用完清潔整齊又冇影響到其他人

咁唔關你事啦, 佢自己有野煩緊

講得岩 淨係打機見你係香港人已經出聲屌左你先

大把人香港人同台灣人都互相睇唔起架啦
香港生活水平高一大截
台灣就大學生連英文都唔識講
台灣有民主自由 香港就比支那操控
利申 好睇唔起台灣後生仔嘅語文能力同國際視野
同樣係大學生 可以差幾班
台灣後生仔果種只顧吃喝玩樂不問世事嘅程度
仲可怕過香港堆港豬

住過台灣四年
同意

老實講，喺台灣人心目中機掰同香港人係有等號
我又覺得香港人本身就係咁嘅格架啦
唔一定要澄清嘅
let it be囉

澳洲媒體引述王立強指，一個名為龔青（中國創新投資董事會主席兼行政總裁向心之妻）的女子直接負責在台灣操縱台灣選舉的工作。早在2018年，他已在三地建立了20多萬個網絡帳號來攻擊民進黨，又成立許多粉絲團來進行網絡霸凌。另外，中時旺旺亦是其主要盟友。

所有扮台仔屌柒香港人只係中共五毛，王立強已FC 至少有20萬隻五毛係各論壇帶風向！

大家可以無視一切台灣五毛！！！依d只係中共玩分化手段！

如果你因為網上言論而仇恨台灣人，咁就證明左你中左中共既分化陰謀

中共間諜爆料：至少20萬隻五毛 分化香港台灣兩地關係!!!!!!!!!!!!!!

求樓主pin

我只係9 up

第一第二點都好認同

睇下就算 各執一詞 不必介懷

台灣好落後 成班原始人黎

服務黎講日本台灣之後就香港啦，如果香港叫無服務，其他地方咪係地獄？

咁香港人的確》台灣人〉支那人

呢個係事實

有冇諗過香港俾人感覺無禮貌係因為班藍絲廢老同蝗蟲造成

*注意台灣5毛數目仲多過香港好多倍
佢地無時無刻都諗住分化香港

我fb睇到既係好多台灣人支持香港

但香港人性格閪亦都係事實
我地唔需要攻擊返佢地
由我地呢代開始做返好就得

除左日本，香港自覺亞洲第二

班lol毒撚煩撚到

可唔可以佢有突發嘢發生
體諒下人啦

佢地出親外面玩都話自己香港人

其實我覺得我哋同日本差唔多
智商iq高過佢哋
香港又係國際金融中心
英文又好過佢哋

結論應該日本》=香港

我一條友係深圳行 仲驚過係台灣行山
點睇

其實唔好話香港人對台灣人佢哋自己有啲台北人都睇唔起台中、台南個邊啲人

一樣米養百養人

人離鄉賤。去到嗰度畢竟少數

我自己都覺得有少少過度吹捧

其實香港人都好玻璃心
次次有人話香港有咩唔好就即刻話係分化同踩港撚

我有啲台灣朋友唔知LA喺美國同埋喺Hollywood，同埋唔知道新加坡係赤道所以國際視野係真係差啲嘅～

20個有15個

大分化開始

分化黃店
分化本土泛民
分化港臺

移到民過去咪唔廢

地域歧視度度都有
上海睇唔起北京

大家都係反共
做返好朋友

台灣南北部人各有劣根性，不服來辯

北部人嘅缺點係自私，做嘢一定要同你分AB，有著數亦唔會便宜你

當然北部人嘅優點亦都係度，就係唔太鐘意麻煩到人地

南部人就係鐘意扮互相遷就，扮哂嘢食埋人地隻車，再厚著面皮同你講：大家互相嘛

而南部人嘅優點就係喺你拆穿佢塊西洋鏡之前，你都會覺得佢好有人情味

最撚核突就係班鄉下仔上黎台北，硬係要學人地北部人嗰啲攻心計，但又學唔足破綻百出，都唔知拆唔拆穿佢好

利申，以上說話係出自一個土生土長嘅台灣人

『點解要我尊重你？你自己唔玩得咋嘛～』

Taiwanese be like

當然我唔係話哂全部台灣人啦，利申返先，我女朋友就係台妹，我唔係分化撚

佢地幾個痴線淨係屌果幾個痴線嫁啦
其他唔關事屌黎做咩

ppt咪即係連登，勿認真

十幾年前電視日撚日播 洗晒全香港人腦搞到個個覺得自己係皇帝 服務業賤過地底泥

連登仔都覺得支那人14億應該死曬，香港人沒有一個係無辜的

我覺得學泰國，真係衰嘢就認咗佢，反而令人欣賞你

事實
但佢地可以小遇坡狗

唔覺，反而台灣後生多數又廢又閪，冇料但懶係有主見

部分香港人的確係幾自私
你睇d垃圾桶有時滿哂
d人都係照放垃圾係上面煙灰崗位
疊撚到好似玩層層疊咁
或者索性dum係個垃圾桶邊
見到都鄧個清潔阿姨辛苦

d人完全無諗過可以行遠少少搵個空d既垃圾桶dum左佢

台仔低咁浸都半斤八兩 高質係個政府

講事實有咩問題
總係有班人接受唔到

民進黨政府話拼經濟拼4年咪又得個桔

唔覺
但香港小學雞仲乞人憎過台灣既屁孩

之前民進黨籍唔係比人話有網軍
就算有，都係應該要有

呢個還好 我見過有大學畢業 連 救護車英文係乜都唔知

雖然事實"可能"係咁但係都要提一提大家, 呢啲 Post 呢個時候出現唔排除極有可能係分化 Post.

其實佢 Reply 裏面都有提過呢一個點, 大部份最怕嘅海外留學生, 竟然係香港人. 所以呢一個問題並唔係台灣讀書咁簡單.

你自己留意吓連登. ( 外國讀書最撚得閒就係上連登 ) , 歐洲美加讀書都一撚樣有呢種優越感. 我都唔知呢個問題幾時先至可以比香港人 ( 而家呢一代同下一代 ) 正視.

有優越感都唔係一個問題, 假設你真係一個天才有能力. 最慘嘅問題係依家10個有九個 所謂去外國讀書 啲英文都差撚到無倫. 尤其淨係去大學讀 4 年嗰啲, 你去到嗰度讀大學只係代表你有錢. 同你嘅能力一啲關係都冇. 你話如果有一兩個咁就算, 弊在咁多年 In 親咁多個都係咁. ( 雖然我有陣時都唔排除最優秀嗰啲去晒大行做 MT )

相反我反而見過好多, 因為屋企或者太大競爭問題, 冇能力讀大學. 但係極之有 Potential ..... 所以某程度上因為香港本身嘅問題, 入得到大學都可能有一種優越感.

我希望而家香港年輕人真心考慮一下平時玩還玩, 寸嘴還寸嘴, 禮貌同埋謙虛其實係基本. 尤其係而家呢個時代香港人幾咁需要外邊嘅支持.

好多人都話toyz

最後一段好認同

除左TOYZ佢地根本唔識第二個香港人